80後棄8萬月薪創AI平台 成功吸金近億元

人工智能（AI）技術高速發展，為社會各行業帶來商機，有年輕人更放棄薪高糧準工作，決心以AI創業，希望改變行業及社會發展。

越南裔80後女生Natalie Nguyen創立AI平台Hyper Anna，該平台主打金融服務機構，最近得到1,600萬澳元（約9800萬港元）資金，完成首輪（Series A）融資，為她在荊棘滿途的創業路上打下一枝強心針。

企業用AI 發展潛力巨大

Natalie父母皆是中產專業人士，她自小已對程式編寫（coding）非常感興趣，中學時自學程式編寫，大學亦修讀電腦科學（computer science），及後在澳洲的IT企業擔任數據科學家（Data scientist）工作，月入約7.5至8.5萬港元，以當地生活指數而言已非常理想。

母親是醫生，父親是建築工程師，他們與一般華人家庭的家長般，希望子女長大能找到穩定的工作。

她與前同事及朋友商量，不如利用自己在大數據分析及程式編寫方面的知識開發AI平台。結果她毅然辭去穩定職業，與好友創立Hyper Anna。

該AI解決方案為企業而設，可於短時間內整理銷售數據，並得出有價值的建議及分析。Natalie表示，只需使用自然語言（natural language）向AI助手Anna查詢即可，Anna會明白問題背後的真正意圖，並根據各種數據得出與業務相關的建議及見解。

成功取得1,600萬澳元首輪集資

放棄之前薪高糧準的工作投入荊棘滿途的創業大軍，Natalie並無一絲動搖。

創立公司初期有一段時間都是零收入，但我們堅信，我們做的事情可以徹底改變企業未來的業務及發展走向。

結果他們在短時間內設計出試用版本，並於去年9月與澳洲最大的保險集團IAG接洽，並說服集團使用該AI平台，直至今年1月，IAG已完全將Hyper Anna服務整合至企業8個部門中。

憑著決心與無可比擬的執行力，取得IAG這個客戶後，他們隨即與澳洲4大銀行之一的Westpac銀行合作，Natalie續指出，該AI平台在投資銀行的應用效果更佳。

同佢拍拖可能好慘.... 無時間陪男朋友....

唔撚係呀，咁撚勁冇撚野打到入去吸到近億元；屌！個 d 公司山頭多撚到，又同時幾鳩多人想去吸金，所以唔會大轉；有好多野冇講
利申：以前做幾間公司同世界頭十名公司和證券行做外判

放心
佢會設計個像真度100%既自己陪仔

佢個樣咁似港姐既

叻女
但如果佢屋企唔係中產有返幾個錢既話, 可能佢就唔會放棄8萬月薪走去搏..
不過都係個句, 窮人生仔女正仆街

HK NO IT

點解唔設計黎開工 ？

喺澳洲佢幾時都搵得返個人工啦

母親是醫生，父親是建築工程師

咁都算中產

屌你up乜尻

連登仔總係搵到位入

越南妹咁勁！

越南妹

睇下今次連登仔又點搵位入先

炒google home???

ssr首抽

同埋澳洲唔係個個醫生都有錢㗎

越南都係華人

又咪係打工仔

係越南已經係大富豪

支那妓者 ： 黃皮膚黑頭髮 = 華人

留名睇連登班鍵盤毒撚點搵位插人

其實點解多數中產家庭既仔女會比低收入家庭成功，

除左本身父幹俾倒佢地既生活條件等佢地可以有更多機會同更容易升學之外，

佢地既選擇空間係比較大，無經濟壓力令佢地可以試更多野，

窮家庭仔女出到黎有份工兩萬蚊都狗沖了

JAR JAR 聲

即係個ai 你比堆data 佢
佢會自動分析再整合好比d真係可行既意見你？
即係取代金融財經投資顧問？

有冇啲真係窮撚窮家庭上位嘅故事?

10年後, AI真係可以收90%會計同AUDIT皮

AI可能好快就自學識得點樣導D客買 105 PLAN供30年 (依家已無呢D歌仔唱)

人地係澳洲創業
係澳洲開間士多都可以買到樓

唔知佢係咪真係有料, 但佢堅係賺咗第一桶金.

我都想知佢個AI係咩原理, 點樣實踐出來. (申利: IT狗)

係咪得香港it 先冇女?

專業人士唔係中產係咩

神奇

只要香港人唔再打擊香港人 我地有日都會得

佢攞香港啲星球人醫生比啩

講多啲?

融資 = 賺？

一句就突顯到自己幾基層

睇完呢d所謂成功個案都係總括一句
窮人唔好生仔女